<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<resources>
  <string name="Ch1_3">
    \tКаждая переменная имеет <b>имя</b>, <b>тип</b>, <b>размер</b> и <b>значение</b>.
    \n\t<b>Имя</b> переменной (идентификатор) в прямом смысле является её названием.
    \n\t<b>Тип</b> определяет, какие числа или символы записаны в ячейку памяти под этим именем.
    \n\t<b>Размер</b> связан с объявлением типа, он определяет объём памяти и максимальную величину или точность задания числа.
    \n\t<b>Значение</b> определяет конкретное содержимое ячейки памяти.
    \n\tИдентификатор представляет собой комбинацию букв, цифр и знака подчёркивания, но <b>не должен начинаться с цифры</b>.
    Например: <b>Er</b>, <b>rT_</b>, <b>yx</b>, <b>u9t</b>, <b>_YU</b>.
    Первым символом можеть быть <b>@</b>, например: <b>@rt</b>, <b>@QQ</b>, <b>@D_eL</b>.
    В этом случае за <b>@</b> может следовать ключевое слово: <b>@new</b>, <b>@else</b>.
    \n\tСуществует распространённый способ формирования идентификаторов, именуемый <b>венгерской нотацией</b> и широко используется.
    Идентификатор составляется из последовательности слов, часто сокращённых, определяющих смысловую принадлежность идентификатора, тип данных и т.п.
    Например: <b>eStatus</b>, <b>boxVolume</b>, <b>arraySize</b>, <b>intI</b>.
    С помощью неё текст программы становится более понятным и удобным для работы.
    \n\t<u>
      Переменные должны быть объявлены в программе до их первого использования.
      Изменить тип переменной нельзя.
      Нельзя производить действия с переменной, не имеющей конкретного значения.
      \n\tВ C# реализован <b>базовых</b> (стандартных), встроенных в язык <b>типов переменных</b>.
    </u>
    \n\n
    \t<b>Тип</b>, <b>память в байтах</b>, <b>область значений</b>:
    \n\tbyte, 1, от 0 до 255;
    \n\tsbyte, 1, от -128 до 127;
    \n\tshort, 2, от -32 768 до 32 767;
    \n\tushort, 2, от 0 до 65 535;
    \n\tint, 4, от -2 147 483 648 до 2 147 483 647;
    \n\tuint, 4, от 0 до 4 294 967 295;
    \n\tlong, 8, от -9 223 372 036 854 775 808 до 9 223 372 036 854 775 807;
    \n\tulong, 8, от 0 до 18 446 744 073 709 551 615;
    \n\tchar, 2, от 0 до 65 535.
    \n\n
    \tПервые восемь целочисленных типов используются при числовой обработке данных.
    Беззнаковые типы (<b>byte</b>, <b>ushort</b>, <b>uint</b>, <b>ulong</b>) позволяют экономить ресурс компьютера.
  </string>
</resources>